發唔發覺indie game喺音樂方面一般都做得好過3A大作?

唔係話質素一定最好
但係有印象嘅大部分都會係indie game

3A級大作好多時搵d做開電影配樂既人
風格千篇一律 作果條友本身又唔會有時間玩下隻game
咁又點會寫得好

利申：有幫人寫開game soundtrack

建議樓主搵吓person 5/nier啲配樂聽吓

日系soundtrack有樣野好 就係好敢寫melody 而且多數都寫得好好 又catchy又唔會好煩
例如zelda mario呢d
個melody真係玩完一次記一世

相反外國soundtrack因為用電影風格寫 好多時無一條好出既melody 作曲既人會驚寫得低手會distract玩家/聽到好煩

同時又有budget問題啦 大公司唔敢搵新手寫 老手可能又墨守成規無咩火+收得貴
呢方面indie game係佔左優勢

呢隻好似唔係indie
baston間廠

我覺得某程度上因為鬼佬3a嘅風格都定哂形

同埋隻game嘅規模大到得交響樂可以carry到

而且太常見就係佢地通常整一條主melody

喺其他唔同氣氛嘅位就將條melody用唔同手法去演奏

不過都係嗰句，唔同嘅game用唔同嘅音樂

就算assassin's creed想轉到好似undertale咁幾乎係冇可能

indie嘅玩法多樣性自然令到唔同嘅game有唔同嘅bgm style，自然會令你覺得呢個gp嘅音樂多樣啲

點睇Detroit同Nier？

日系>>>>>>>>>indie>>>歐美

capcom果然唔會令人失望

應該係話大廠D音樂成日用舊貨 聽都聽到厭